const questions = [
  {
    question: "–ü—Ä–∏–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤—É–µ–º –≤–∞—Å! –ö–∞–∫ –º—ã —Å–ø–∞—Å–µ–º—Å—è ?",
    answers: ["–î–µ–ª–∞–º–∏", "–°–≤–æ–µ–π –¥–æ–±—Ä–æ—Ç–æ–π", "–ë–ª–∞–≥–æ–¥–∞—Ç—å—é", "–°–∏–ª–æ–π"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "–°–∫–æ–ª—å–∫–æ —Ä–∞–∑ –º–æ–∂–Ω–æ –ø–æ–ª—É—á–∏—Ç—å –ø—Ä–æ—â–µ–Ω–∏–µ –≥—Ä–µ—Ö–æ–≤?",
    answers: ["–û–¥–∏–Ω —Ä–∞–∑ –∑–∞ –≤—Å–µ –≥—Ä–µ—Ö–∏", "7*70", "7", "–í—Å–µ–≥–¥–∞ –∫–æ–≥–¥–∞ –ø–æ–ø—Ä–æ—Å–∏—à—å"],
    correct: 4,
  },
  {
    question: "–°–∫–æ–ª—å–∫–æ –¥–µ—Ç–µ–π –±—ã–ª–æ —É –ê–¥–∞–º–∞ –∏ –ï–≤—ã?",
    answers: ["2 —Å—ã–Ω–∞", "–ù–µ–∏–∑–≤–µ—Å—Ç–Ω–æ", "4", "12"],
    correct: 2,
  },

  {
    question: "–ò–∑ –∫–∞–∫–æ–≥–æ –∫–æ–ª–µ–Ω–∞ –±—ã–ª –ê–ø–æ—Å—Ç–æ–ª –ü–∞–≤–µ–ª",
    answers: ["–í–µ–Ω–∏–∞–º–∏–Ω–æ–≤–∞", "–ò—É–¥–∏–Ω–∞", "–î–∞–Ω–æ–≤–∞", "–ù–µ—Ñ—Ñ–∞–ª–∏–º–æ–≤–∞"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "–°–∫–æ–ª—å–∫–æ –¥–µ—Ç–µ–π –±—ã–ª–æ —É –ò–∞–∫–æ–≤–∞",
    answers: ["12", "13", "11", "–ù–µ–∏–∑–≤—Å–µ—Ç–Ω–æ"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "–ö–∞–∫–∏–µ –∏–º–µ–Ω–∞ –±—É–¥—É—Ç —É –≤–µ—Ä—É—é—â–∏—Ö –Ω–∞ –Ω–µ–±–µ?",
    answers: [
      "–ö–∞–∫–∏–µ –±—ã–ª–∏ –Ω–∞ –∑–µ–º–ª–µ",
      "–ë—É–¥—É—Ç, –Ω–æ –Ω–µ –∑–Ω–∞–µ–º –∫–∞–∫–∏–µ",
      "–ù–µ –±—É–¥—É—Ç",
      "–û–¥–∏–Ω–∞–∫–æ–≤—ã–µ",
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "–ö—Ç–æ –∏–∑ —ç—Ç–∏—Ö –≥–µ—Ä–æ–µ–≤ –ø–æ—Å—Ç–∏–ª—Å—è 40 –¥–Ω–µ–π?",
    answers: ["–ê–≤—Ä–∞–∞–º", "–î–∞–Ω–∏–∏–ª", "–ò–ª–∏—è", "–ò–æ–≤"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "–ö–∞–∫–æ–π –ø—Ä–æ—Ä–æ–∫ –ø–∏—à–µ—Ç –æ –ø–∞–¥–µ–Ω–∏–∏ –¥—å—è–≤–æ–ª–∞(—Å—ã–Ω –∑–∞—Ä–∏)?",
    answers: ["–ò–µ—Ä–µ–º–∏—è", "–î–∞–Ω–∏–∏–ª", "–ò—Å–∞–π—è", "–°–æ—Ñ–æ–Ω–∏—è"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "–ö–∞–∫–æ–π –ø—Ä–æ—Ä–æ–∫ –≤–æ—Å–∫—Ä–µ—Å–∏–ª –∏–∑ –º–µ—Ä—Ç–≤—ã—Ö —Ä–µ–±–µ–Ω–∫–∞?",
    answers: ["–ò–µ–∑–µ–∫–∏–∏–ª—å", "–î–∞–Ω–∏–∏–ª", "–ò–æ–Ω–∞", "–ï–ª–∏—Å–µ–π"],
    correct: 4,
  },
  {
    question: "–°–∫–æ–ª—å–∫–æ —Ä–∞–∑ –≤ –ë–∏–±–ª–∏–∏ –≥–æ–≤–æ—Ä–∏–ª–∏ –∂–∏–≤–æ—Ç–Ω—ã–µ?",
    answers: ["2", "1", "–ù–µ–∏–∑–≤–µ—Å—Ç–Ω–æ", "3"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "–ö—Ç–æ –ø—Ä–∏–¥–µ—Ç –Ω–∞ —Å—É–¥ –ë–æ–∂–∏–π",
    answers: [
      "–í—Å–µ –±–µ–∑ –∏—Å–∫–ª—é—á–µ–Ω–∏—è",
      "–í—Å–µ –∫—Ä–æ–º–µ –≤–µ—Ä—É—é—â–∏—Ö",
      "–ù–µ –Ω–∞–ø–∏—Å–∞–Ω–æ",
      "–¢–æ–ª—å–∫–æ —Å–æ–≥—Ä–µ—à–∏–≤—à–∏–µ –∞–Ω–≥–µ–ª—ã",
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "–ß—Ç–æ –Ω–µ–ª—å–∑—è –µ—Å—Ç—å –≤–µ—Ä—É—é—â–∏–º?",
    answers: ["–ó–º–µ—é", "–°–≤–∏–Ω–æ–µ –º—è—Å–æ", "–ù–µ—Ç –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–∏–π", "–ù–µ –Ω–∞–ø–∏—Å–∞–Ω–æ"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "–°–∫–æ–ª—å–∫–æ —á–µ–ª–æ–≤–µ–∫ –Ω–∞–∫–æ—Ä–º–∏–ª –ò–∏—Å—É—Å, –Ω–µ —Å—á–∏—Ç–∞—è –∂–µ–Ω—â–∏–Ω –∏ –¥–µ—Ç–µ–π?",
    answers: ["5 –∏ 4 —Ç—ã—Å—è—á–∏", "5 –∏ 5 —Ç—ã—Å—è—á", "12 —Ç—ã—Å—è—á", "7 –∏ 5 —Ç—ã—Å—è—á"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "–°–∫–æ–ª—å–∫–æ —Å–æ–±—Ä–∞–≤—à–∏—Ö—Å—è —á–µ–ª–æ–µ–∫ –∏–∑–Ω–∞—á–∞–ª—å–Ω–æ –±—ã–ª–æ —Å –ì–µ–¥–µ–æ–Ω–æ–º?",
    answers: ["300", "100", "33000", "32000"],
    correct: 4,
  },
  {
    question: "–ö—Ç–æ –∏–∑ –Ω–∏—Ö –±—É—à–µ–≤–∞–ª –∫–∞–∫ –≤–æ–¥–∞ ?",
    answers: ["–ò—É–¥–∞", "–†—É–≤–∏–º", "–ò–æ—Å–∏—Ñ", "–î–∞–Ω"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "–ò–∑ –∫–∞–∫–æ–≥–æ –≥–æ—Ä–æ–¥–∞ –±—ã–ª–∞ —Å–∞–º–∞—Ä—è–Ω–∫–∞, —É –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–π –ò–∏—Å—É—Å –ø–æ–ø—Ä–æ—Å–∏–ª –≤–æ–¥—ã?",
    answers: ["–ù–∞–∑–∞—Ä–µ—Ç", "–ò–µ—Ä–∏—Ö–æ–Ω", "–ö–∞–ø–µ—Ä–Ω–∞—É–º", "–°–∏—Ö–∞—Ä—å"],
    correct: 4,
  },
  {
    question: "–ê–≤—Ç–æ—Ä —Å–ª–æ–≤-–ë–ª–∏–∑–æ–∫ –¥–µ–Ω—å –ì–æ—Å–ø–æ–¥–∞ –∏ –æ—á–µ–Ω—å –ø–æ—Å–ø–µ—à–∞–µ—Ç...?",
    answers: ["–ò—Å–∞–π—è", "–°–æ—Ñ–æ–Ω–∏—è", "–ò–ª–∏—è", "–î–∞–Ω–∏–∏–ª"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "–î–ª—è –º–µ–Ω—è –∂–∏–∑–Ω—å-–•—Ä–∏—Å—Ç–æ—Å, –∏ —Å–º–µ—Ä—Ç—å-–ø—Ä–∏–æ–±—Ä–µ—Ç–µ–Ω–∏–µ. –ì–¥–µ –Ω–∞–ø–∏—Å–∞–Ω–æ?",
    answers: ["–§–∏–ª–ª–∏–ø–∏–π—Ü–∞–º 1:21", "–ì–∞–ª–∞—Ç–∞–º 2:20", "–†–∏–º 4:7", "1 –¢–∏–º 2:5"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "–ù–∞ —Å–∫–æ–ª—å–∫–æ —á–∞—Å—Ç–µ–π —Ä–∞–∑–¥–µ–ª–∏–ª–∏ –æ–¥–µ–∂–¥—ã –ò–∏—Å—É—Å–∞?",
    answers: ["2", "4", "3", "–ù–µ –¥–µ–ª–∏–ª–∏"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "–ö–∞–∫–∏–µ –¥–≤–∞ —Å—ã–Ω–∞ –ò–∞–∫–æ–≤–∞ –Ω–∞–ø–∞–ª–∏ –Ω–∞ –≥–æ—Ä–æ–¥?",
    answers: [
      "–î–∞–Ω –∏ –†—É–≤–∏–º",
      "–°–∏–º–µ–æ–Ω –∏ –†—É–≤–∏–º",
      "–†—É–≤–∏–º –∏ –ò—É–¥–∞",
      "–°–∏–º–µ–æ–Ω –∏ –õ–µ–≤–∏–π",
    ],
    correct: 4,
  },
];

const headerContainer = document.querySelector("#header");
const listContainer = document.querySelector("#list");
const submitBtn = document.querySelector("#submit");

let score = 0;
let questionIndex = 0;

clearPage();
showQuestion();
submitBtn.onclick = checkAnswer;

function clearPage() {
  headerContainer.innerHTML = "";
  listContainer.innerHTML = "";
}

function showQuestion() {
  console.log("showQuestion");

  //   –í–æ–ø—Ä–æ—Å
  const headerTemplate = `<h2 class="title">%title%</h2>`;
  const title = headerTemplate.replace(
    "%title%",
    questions[questionIndex]["question"]
  );
  headerContainer.innerHTML = title;

  //   –í–∞—Ä–∏–∞–Ω—Ç—ã –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤

  let answerNumber = 1;

  for (answerText of questions[questionIndex]["answers"]) {
    const questionTemplate = `<li>
				<label>
					<input value="%number%" type="radio" class="answer" name="answer" />
					<span>%answer%</span>
				</label>
			</li>`;

    const answerHTML = questionTemplate
      .replace("%answer%", answerText)
      .replace("%number%", answerNumber);

    listContainer.innerHTML += answerHTML;
    answerNumber++;
  }
}

function checkAnswer() {
  console.log("checkAnswer started!");
  const checkedRadio = listContainer.querySelector("input:checked");

  if (!checkedRadio) {
    submitBtn.blur();
    return;
  }

  const userAnswer = parseInt(checkedRadio.value);

  if (userAnswer === questions[questionIndex]["correct"]) {
    score++;
  }
  console.log("score = ", score);

  if (questionIndex !== questions.length - 1) {
    console.log("–≠—Ç–æ –ù–ï –ø–æ—Å–ª–µ–¥–Ω–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å");
    questionIndex++;
    clearPage();
    showQuestion();
    return;
  } else {
    console.log("–≠—Ç–æ –ø–æ—Å–ª–µ–¥–Ω–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å");
    clearPage();
    showResults();
  }
}

function showResults() {
  console.log("showResults started");
  console.log(score);

  const resultsTemplate = `<h2 class="title">%title%</h2>
  <h3 class="summary">%message%</h3>
  <p class="result">%result%</p>`;

  let title, message;

  if (score === questions.length) {
    title = "–ü–æ–∑–¥—Ä–∞–≤–ª—è–µ–º! üëº üßö‚Äç‚ôÇÔ∏è ü•≥";
    message = "–í—ã –æ—Ç–≤–µ—Ç–∏–ª–∏ –≤–µ—Ä–Ω–æ –Ω–∞ –≤—Å–µ –≤–æ–ø—Ä–æ—Å—ã! –í—ã –º–Ω–æ–≥–æ —á–∏—Ç–∞–ª–∏. üôå";
  } else if ((score * 100) / questions.length >= 50) {
    title = "–ù–µ–ø–ª–æ—Ö–æ–π —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç, –≤—ã –¥–∞–ª–∏ –±–æ–ª–µ–µ –ø–æ–ª–æ–≤–∏–Ω—ã –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã—Ö –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤. üòê";
    message = "–ù–µ–¥–∞–ª–µ–∫–æ –≤—ã –æ—Ç —Ü–∞—Ä—Å—Ç–≤–∏—è –ë–æ–∂–∏—è üëè";
  } else {
    title = "–í—ã –º–∞–ª–æ —á–∏—Ç–∞–ª–∏ –ë–∏–±–ª–∏—é üòû";
    message =
      "–¶–∞—Ä—Å—Ç–≤–æ –ù–µ–±–µ—Å–Ω–æ–µ —Å–∏–ª–æ—é –±–µ—Ä–µ—Ç—Å—è, –∏ —É–ø–æ—Ç—Ä–µ–±–ª—è—é—â–∏–µ —É—Å–∏–ª–∏–µ –≤–æ—Å—Ö–∏—â–∞—é—Ç –µ–≥–æ üôÇ";
  }

  let result = `${score} –∏–∑ ${questions.length}`;

  const finalMessage = resultsTemplate
    .replace("%title%", title)
    .replace("%message%", message)
    .replace("%result%", result);

  headerContainer.innerHTML = finalMessage;

  submitBtn.blur();
  submitBtn.innerText = "–ù–∞—á–∞—Ç—å –∑–∞–Ω–æ–≤–æ";
  submitBtn.onclick = () => history.go();
}
